\input{template/template_math.tex}

\begin{document}
\maketitle{Prof. Ronny Freier, Ph. D}{Aufgabe - Gleichungssysteme 2}

\section{Gleichungssysteme}{
  Gegeben sind folgende 3 Lösungsvektoren.
  \begin{flalign*}
    a =
    \begin{pmatrix}
        -1 \\
        -4 \\
        3
    \end{pmatrix}
    \qquad
    b =
    \begin{pmatrix}
      2 \\
      2 \\
      0,5
    \end{pmatrix}
    \qquad
    c =
    \begin{pmatrix}
      3 \\
      2 \\
      1
    \end{pmatrix}
  \end{flalign*}
  Bestimmen Sie, welcher Lösungsvektor zu welchem der folgenden Gleichungssyteme gehört! Notieren Sie kurz ihre Berechnung.
  \vspace{12pt} \\
  \begin{multicols*}{2}
  \begin{enumerate}[a), leftmargin=1.4em]
    \item{
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{1}.} & $ \boldsymbol{-x_1 + x_2 + x_3 = 0} $
      \end{tabular} \vspace{6pt} \\
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{2}.} & $ \boldsymbol{x_1 - 3x_2 - 2x_3 = 5} $
      \end{tabular} \vspace{6pt} \\
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{3}.} & $ \boldsymbol{5x_1 + x_2 + 4x_3 = 3} $
      \end{tabular} \vspace{12pt} \\
    }
    \item{
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{1}.} & $ \boldsymbol{2z_1 + z_2 -3z_3 = 5} $
      \end{tabular} \vspace{6pt} \\
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{2}.} & $ \boldsymbol{3z_1 - 2z_2 + z_3 = 6} $
      \end{tabular} \vspace{6pt} \\
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{3}.} & $ \boldsymbol{4z_1 + 3z_2 - 2z_3 = 16} $
      \end{tabular} \vspace{12pt} \\
    }
    \item{
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{1}.} & $ \boldsymbol{2r_1 - r_2 + 4r_3 = 5} $
      \end{tabular} \vspace{6pt} \\
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{2}.} & $ \boldsymbol{5r_1 + 2r_2 - 10r_3 = 7} $
      \end{tabular} \vspace{6pt} \\
      \begin{tabular}{p{1.3cm}l}
        \textbf{\RN{3}.} & $ \boldsymbol{12r_1 - 9r_2 - 8r_3 = 11} $
      \end{tabular} \vspace{12pt} \\
    }
  \end{enumerate}
\end{multicols*}
}
\newpage
\section{Gauß-Algorithmus}{
  Lösen Sie folgendes $(3 \times 3)$-Gleichungssystem über den Gauß-Algorithmus:
  \begin{flalign*}
    \boldsymbol{9x_1 + 5x_2 + 4x_3 = 21} \\
    \boldsymbol{6x_1 + 3x_2 - 5x_3 = 7} \\
    \boldsymbol{3x_1 - 10x_2 + 6x_3 = 35}
  \end{flalign*} \\
}
\newpage
\section{Gleichungssystem}{
  Das folgende $(3 \times 3)$-Gleichungssytem hat die Lösung: $x_1 = 4, x_2 = 3, x_3 = 2$. Bestimmen Sie die Parameter $s$ und $t$, sodass das Gleichungssystem korrekt aufgestellt ist: \vspace{0.8cm} \\
  \noindent\makebox[\textwidth][c]{
  \begin{minipage}{6cm}
    \begin{tabular}{p{0.5cm}l}
      $\boldsymbol{\RN{1}.}$ & $\boldsymbol{t \cdot x_1 + s \cdot x_2 + 3x_3 = 16}$
    \end{tabular} \vspace{-1pt} \\
    \begin{tabular}{p{0.5cm}l}
      $\boldsymbol{\RN{2}.}$ & $\boldsymbol{s \cdot x_1 + t \cdot x_2 + 2s \cdot x_3 = 19}$
    \end{tabular} \vspace{-1pt} \\
    \begin{tabular}{p{0.5cm}l}
      $\boldsymbol{\RN{3}.}$ & $\boldsymbol{(2s - t) \cdot x_1 + 4x_2 + x_3 = 26}$
    \end{tabular} \vspace{-1pt}
  \end{minipage}} \\
}
\end{document}
